陶傑：香港攻防戰之中，沒有「東江縱隊」

吹水戰爭
/蘋果日報 黃金冒險號 2015-09-03/

第二次世界大戰期間，美國有一位軍事專家，叫林柏思（L. Limpus），他寫過一本新聞學教科書，叫「軍事新聞法」。

此書序言：「讀到一切戰爭的新聞，就會發現，其中有各種不可能的事，當成新聞。這些所謂新聞，不是真的，是政府的宣傳。一個聰明的讀者，一看就知道，因為這些『新聞』違反了常識。」

林柏思舉其時例：「法軍八百萬，固守其馬奇諾防線」、「芬蘭動員三十萬軍隊」、「德軍七十個師團，一周內開往西線。」

對於一般大眾，看見「法軍八百萬」、「芬蘭軍隊三十萬」，都在調動抗敵，有振奮人心之效。法國人希望，德國的民眾相信他們有八百萬軍隊，但法國當時的人口才四千萬，不可能五分一人口全部是訓練有素的軍隊。芬蘭自稱有三十萬兵，此一消息，只求在令德國稍一猶豫，因為一瞬間的猶豫，有機會令一個參謀改變攻打芬蘭的想法，轉而攻打希臘，這就會改變歷史和命運。但是其實法國傾全球殖民地的徵召，只可立刻集結六十三萬兵，兩個月內，全部兵力僅為一百三十萬。芬蘭在第二次世界大戰，一天只動員三個步兵師團、一個騎兵旅、一支坦克軍中隊，已經傾國之力，總數只約三萬。

林柏思指出：在政治世界裏，謠言是一種心戰，心戰就是欺詐，不要相信數字特別龐大的所謂軍隊實力，或敵國屠殺了本國幾多平民。這些都是有意的誇大。

太平洋戰爭，防守香港的是英軍、蘇格蘭兵團、羅森少將的加拿大兵團、印軍、華籍英兵，約三萬人。這些國際軍士，多為捍衞香港陣亡。

香港攻防戰之中，沒有「東江縱隊」。東江游擊隊全部人數，散佈珠江三角洲約六千人，是在日治之後，協助香港的重要人物轉移廣東腹地轉往湛江、雲貴的聯絡人員，或在日治的市村中混雜偵察情報，或以漁船運送物資。東江縱隊當然有貢獻。像一齣電影，東江縱隊不是監製、導演、男女主角，是製片助理、茶水、司機、飯盒輸送人。

今日的特府，不敢說「太平洋戰爭」，也不敢提香港英軍司令莫德庇。如果特府告訴你：「東江游擊隊」領導香港人抗日、堅持到「解放」，沒有的事，你內心當然不會相信，但嘴巴上，你可以順應中國的抗日電視劇，向四周愛國的中國人自豪地補充：東江縱隊不止在鯉魚門殲滅了十萬日軍，而且我們梁特首的爸爸，還是大刀隊隊長，用一把大刀劈死了一個叫龜田三郎的日軍中士。

大家要記住，「東江縱隊」呢批契弟，喺香港保衛戰中係極品free rider。

當太平洋戰爭結束之後，仲諗住軍事接管﹑赤化香港。好彩係邱吉爾夠英明頂得住班共狗賊

* * * * *

香港生死一線間
黃金冒險號 | 2018-09-01

八月三十日為香港重光日，大量香港市民前去香港中環大會堂太平洋戰爭守衛香港死難英國和加拿大軍人紀念龕獻花，銘記歷史，令人感動。

香港在一九四一年十二月八日，與日本偷襲珍珠港同一日遭到日本侵略。這一天，香港和美國的歷史命運連結。同一天，日本也轟炸星加坡，發動侵略馬來半島。香港在平安夜攻陷，星加坡要等到第二年的二月中。由於攻星馬更為艱難，日軍在馬來半島殺華人更為酷烈。

美國尚未向日本投襲兩個原子彈，軸心國敗象已呈。英國首相邱吉爾，眼光比美國遠大，着眼於遠東如何收復被日軍攻佔的殖民地。邱吉爾向羅斯福聲稱戰後香港主權須歸還英國，但羅斯福蔣介石在開羅堅持要求日本戰敗後由中華民國收回香港主權。

羅斯福認為，太平洋戰爭因英法佔奪了殖民地、引起德國日本眼紅而起。美國在太平洋戰爭中死傷慘重，沒有理由付出代價為英國恢復殖民主義。民主黨的羅斯福主張，第二次世界大戰本來就是英國殖民主義擴張惹出來的禍，殖民主義應該解體，殖民地紛紛自決獨立。香港本來由清政府割讓，既然中華民國要收回主權，羅斯福認為蔣介石有道理。

開羅會議後蔣介石本來計劃調動軍隊南下，越過羅湖橋，搶先接管香港。邱吉爾得知消息，甚為焦急，因為中國戰區是國軍的天下，英軍要搶先接收香港，只有靠海軍由南中國海北馳。

幸好蘇聯在原子彈爆炸之後搶先攻入中國東北，延安的共產黨迅速配合，由華北晉察冀平原的地盤揮軍往東北與蘇聯匯合。出現了突發狀況，蔣介石只有抽調部隊往華北應急。毛澤東在延安，也通過港澳工委下令「東江游擊隊」進駐，也想搶奪香港。三股勢力，以東江游擊隊最薄弱，但距離最近，火速由新界進入香港，有幾十人最先進了彌敦道，連人帶槍巡邏，蹲在街頭待命。

羅斯福本來已命令邱吉爾，盟國戰勝後香港必須由蔣介石收回，英國不准亂動。但羅斯福猝逝了，副總統杜魯門頂上。杜魯門對遠東不感興趣，只關注歐陸戰場，對香港戰後的歸屬，不甚了了，並無羅斯福那份堅持。邱吉爾看見機不可失，英軍距離香港最近的只有馬尼拉的一支海軍。邱吉爾即電上將夏慤率領一支海軍特遣部隊搶先收回香港。

回讀歷史，一身冷汗，香港的命運千鈞一髮。沒有邱吉爾，沒有一九九七年六月三十日之前那個奇蹟的香港。

見到呢班狗賊 今日仲大搖大擺出黎就覺得噁心

東江縱隊,係咪殺神父嗰班流寇?

人口誇大
死傷平民又誇大
經濟軍事乜柒都誇大

過左幾十年 繼續殺人棄屍落海

共產黨必須死全家

東江屎水就有

19 唔係想你focus 東江隊班垃圾呀
睇清楚人地講咩, 睇唔明重睇再重睇啦

學野呀!

[正視聽]點解大學據點咁重要？因為係作戰既「要塞」。

東江縱隊，本來同港督傾緊話幫拖
點知未傾成就打完
所以冇參戰

後來有去香港救共黨，順便救咗部分其他人
總共都係幾百人好似
（好易救，因為香港唔夠糧，日本仔本身想人走）

事後文革，好多俾人鬥到仆街

笑撚死 一出黎就畀人秒殺

飽衛魚柳

係咪即係工賊會啲frd

推

或敵國屠殺了本國幾多平民
例如納dee最喜歡既南京

Push